\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{17 июля, день / 17 июля, вечер / 16 июля, вечер} \\ \textsf{практикум}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1 / 9-2 / 9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Беляков} \\ \textsf{Погрешности}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\textbf{Цель эксперимента}:\\ Задача предназначена для ознакомления студентов с тонкостями учета различных факторов, влияющих на результат.

\textbf{Оборудование}:\\ Пробирка, миллиметровка, скотч, подсолнечное масло, вода, ёмкость (куда полностью может погрузиться пробирка).

\textbf{Задача}:\\ Измерить плотность масла.

\textbf{Рекомендации}:\\
	\begin{enumerate}
	\item Ни в коем случае не давайте студентам в руки масло! Оставьте масло у себя и наливайте по требованию студентов с помощью шприца. 
	\item Заранее определите плотность купленного вами масла.
	\end{enumerate}

\textbf{Решение}:\\
	\begin{enumerate}
	\item Плотно примотать миллиметровку скотчем к пробирке.
	\item Налить немного воды в пробирку, чтобы убрать погрешность из-за скругления на дне.
	\item Измерить, насколько она погружается.
	\item Заполнить половину пробирки водой. Измерить, насколько опустилась пробирка. Таким образом, узнаем об отношении внутреннего и внешнего сечения.
	\item Вылить почти всю воду и налить масло, измерить, насколько погрузилась пробирка, и, зная отношение сечений, и высоту столба масла, найти плотность масла.
	\end{enumerate}

\textbf{Разбалловка}:\\ Методика – 2 балла\\
Измерение – 1 балл\\
Миллиметровка прилеплена к пробирке – 1 балл\\
Учтена толщина стенок - 1,5 балл\\
Учтено неровное дно - 1,5 балл
Погрешность <10\% – 1 балл\\
Результат – 2 балла
\textbf{Скан лучшего отчета}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.9]{parts/9/days/pics/16-17expB-1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{parts/9/days/pics/16-17expB-2.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: